Q1: What is the capital of Japan?
A) Kyoto
B) Osaka
C) Tokyo
D) Hiroshima
ANSWER: C

Q2: What is the capital of Canada?
A) Toronto
B) Vancouver
C) Montreal
D) Ottawa
ANSWER: D

Q3: What is the capital of Australia?
A) Sydney
B) Melbourne
C) Canberra
D) Brisbane
ANSWER: C

Q4: What is the capital of Brazil?
A) Rio de Janeiro
B) Sao Paulo
C) Brasilia
D) Salvador
ANSWER: C

Q5: What is the capital of Germany?
A) Munich
B) Frankfurt
C) Hamburg
D) Berlin
ANSWER: D

Q6: What is the capital of South Korea?
A) Busan
B) Incheon
C) Seoul
D) Daegu
ANSWER: C

Q7: What is the capital of Egypt?
A) Alexandria
B) Giza
C) Cairo
D) Luxor
ANSWER: C

Q8: What is the capital of Argentina?
A) Cordoba
B) Rosario
C) Mendoza
D) Buenos Aires
ANSWER: D

Q9: What is the capital of Spain?
A) Barcelona
B) Seville
C) Valencia
D) Madrid
ANSWER: D

Q10: What is the capital of Switzerland?
A) Zurich
B) Geneva
C) Bern
D) Lausanne
ANSWER: C
