Q1: What is the primary function of the heart?
A) Filtering oxygen
B) Pumping blood through the body
C) Producing hormones
D) Controlling the brain
ANSWER: B

Q2: Which planet is known as the Red Planet?
A) Venus
B) Jupiter
C) Mars
D) Mercury
ANSWER: C

Q3: What is the capital of France?
A) Berlin
B) Madrid
C) Rome
D) Paris
ANSWER: D

Q4: What does democracy primarily mean?
A) Rule by one person
B) Rule by military
C) Rule by religious leaders
D) Rule by the people
ANSWER: D

Q5: Which resource is renewable?
A) Coal
B) Oil
C) Natural gas
D) Solar energy
ANSWER: D

Q6: What is the main purpose of education?
A) Memorizing facts
B) Passing exams
C) Developing knowledge and skills
D) Competing with others
ANSWER: C

Q7: Which emotion is associated with fear?
A) Calmness
B) Excitement
C) Anxiety
D) Satisfaction
ANSWER: C

Q8: What is globalization?
A) Isolation of countries
B) Local trade only
C) Worldwide economic and cultural integration
D) Elimination of borders
ANSWER: C

Q9: What is the primary cause of climate change?
A) Natural cycles only
B) Human activity and greenhouse gases
C) Ocean currents
D) Solar radiation changes
ANSWER: B

Q10: Which skill is most important for effective communication?
A) Speed
B) Volume
C) Clarity
D) Authority
ANSWER: C
