Q1: What is the chemical symbol for water?
A) CO2
B) O2
C) H2O
D) H2
ANSWER: C

Q2: Which planet is known as the Red Planet?
A) Venus
B) Mars
C) Jupiter
D) Mercury
ANSWER: B

Q3: What gas do plants absorb from the atmosphere?
A) Oxygen
B) Nitrogen
C) Carbon dioxide
D) Hydrogen
ANSWER: C

Q4: What force keeps planets in orbit around the Sun?
A) Magnetism
B) Friction
C) Gravity
D) Radiation
ANSWER: C

Q5: What is the basic unit of life?
A) Atom
B) Molecule
C) Cell
D) Organ
ANSWER: C

Q6: Which part of the human body controls balance?
A) Heart
B) Cerebellum
C) Lungs
D) Liver
ANSWER: B

Q7: What is the speed of light closest to?
A) 30,000 km/s
B) 300,000 km/s
C) 3,000 km/s
D) 3,000,000 km/s
ANSWER: B

Q8: What type of energy is stored in food?
A) Thermal
B) Kinetic
C) Chemical
D) Electrical
ANSWER: C

Q9: Which organ is responsible for pumping blood?
A) Brain
B) Lungs
C) Heart
D) Kidney
ANSWER: C

Q10: What does DNA stand for?
A) Dynamic Nuclear Acid
B) Deoxyribonucleic Acid
C) Double Nitrogen Atom
D) Deoxidized Nucleic Agent
ANSWER: B
