Q1: Что такое логическая ошибка?
A) Корректный аргумент
B) Математическая формула
C) Ошибка в рассуждении
D) Научный закон
ANSWER: C

Q2: Что делает дедуктивное мышление?
A) Переходит от частного к общему
B) Основано на эмоциях
C) Переходит от общего к частному
D) Избегает выводов
ANSWER: C

Q3: Что такое предположение?
A) Доказанный факт
B) Догадка без доказательств
C) Убеждение, принимаемое без проверки
D) Логический вывод
ANSWER: C

Q4: Что означает логическая последовательность?
A) Частую смену аргументов
B) Отсутствие противоречий
C) Согласие с другими
D) Упрощение идей
ANSWER: B

Q5: Какова цель аргумента?
A) Атаковать других
B) Запутать слушателя
C) Поддержать вывод с помощью причин
D) Выразить эмоции
ANSWER: C

Q6: Что такое индуктивное мышление?
A) Абсолютно точное мышление
B) Основанное на определениях
C) Переход от примеров к общему правилу
D) Всегда ошибочное
ANSWER: C

Q7: Что описывает причинно-следственная связь?
A) Случайные события
B) Только совпадения
C) Связь, при которой одно событие вызывает другое
D) Совпадение во времени
ANSWER: C

Q8: Что такое двусмысленность?
A) Чёткое значение
B) Несколько возможных значений
C) Логическая определённость
D) Доказательство
ANSWER: B

Q9: Что означает валидность в логике?
A) Истинность предпосылок
B) Эмоциональное воздействие
C) Корректность структуры аргумента
D) Авторитет говорящего
ANSWER: C

Q10: Что такое парадокс?
A) Простой ответ
B) Ложное утверждение
C) Самопротиворечивая ситуация
D) Доказанная теорема
ANSWER: C
