Q1: Что такое когнитивное искажение?
A) Ментальный приём, всегда улучшающий решения
B) Систематическая ошибка мышления
C) Медицинское заболевание
D) Метод обучения
ANSWER: B

Q2: Что описывает эффект подтверждения?
A) Игнорирование эмоций
B) Поиск информации, подтверждающей существующие убеждения
C) Лёгкую смену мнений
D) Избегание решений
ANSWER: B

Q3: За что в основном отвечает мотивация?
A) Физическую силу
B) Хранение памяти
C) Побуждение поведения к достижению целей
D) Подавление эмоций
ANSWER: C

Q4: Что включает в себя эмоциональный интеллект?
A) Только логическое мышление
B) Контроль над другими
C) Понимание и управление эмоциями
D) Высокий уровень IQ
ANSWER: C

Q5: Что такое стресс?
A) Всегда вредное состояние
B) Реакция на воспринимаемое давление или угрозу
C) Постоянное психическое состояние
D) Исключительно форма мотивации
ANSWER: B

Q6: Что больше всего влияет на формирование привычек?
A) Интеллект
B) Повторение
C) Удача
D) Талант
ANSWER: B

Q7: Что означает самосознание?
A) Знание фактов
B) Понимание собственных мыслей и эмоций
C) Уверенность в себе
D) Избегание ошибок
ANSWER: B

Q8: Что такое внутренняя мотивация?
A) Мотивация, основанная на наградах
B) Мотивация, основанная на наказаниях
C) Мотивация, основанная на внутреннем удовлетворении
D) Мотивация, основанная на конкуренции
ANSWER: C

Q9: Что такое восприятие?
A) Объективная реальность
B) То, как мозг интерпретирует сенсорную информацию
C) Воспроизведение памяти
D) Логический вывод
ANSWER: B

Q10: Какова основная цель критического мышления?
A) Победа в спорах
B) Запоминание информации
C) Объективная оценка информации
D) Избегание неопределённости
ANSWER: C
